北京疫情出現跨省傳播 遼寧現2無症狀感染者

（中央社台北13日電）北京近日2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情又起，且出現跨省傳播。據遼寧省衛健委官網，當地12日出現新增無症狀感染者2例，都是北京市12日報告的確診病例的密切接觸者。

北京近日新一波疫情受到關注，原本已連續56天無新增的武漢肺炎本土病例，卻在11日起至今共出現7例本土確診病例，並在新發地農產品批發市場發現共有45名從業人員的咽喉拭子病毒檢測呈陽性反應。今天更證實相關確診病例已跨省傳播至遼寧。

此外，北京豐台區12日確診的病例中，劉姓患者自述近2週曾到山東省青島市出差5天，根據青島衛健委，已排除這名患者是在青島感染的可能。自11日起，北京7例武漢肺炎確診患者，全都與豐台區的新發地市場有關。

面對疫情擴大，北京市平谷區衛健委下午發布疫情防控情況通報稱，12日區疾控中心已對重點場所和人群進行檢測，密切接觸者及外環境新冠病毒核酸檢測結果均為陰性。截止13日12時，全區未出現確診病例。

各國大使館聚集的朝陽區，今天上午召開疫情防控工作領導小組會議強調，要進一步研究調度全區疫情防控工作，要從嚴從快對近14天內到過新發地農產品批發市場的人員，全面開展流調、溯源、檢測、排查。（編輯：張淑伶/林克倫）

https://www.

支那認左出現跨省傳播係咪唔想俾支那人講美中係hawaii見面單嘢

唔睇醫生計唔計

報得有兩單即係…

梗係唔計

又爆過

今次侵侵要改口做beijing virus

快d立法唔比病毒傳播

叫d人去迪士尼，公園之類
果度免疫架
柒婆話

乘返個十就差唔多

之前條數唔啱 而家要湊數

恐懼撚仲唔出嚟屌,隻病毒咁廢

關乜事, 佢湊唔湊你都唔會知實數

支持

x100

着量加啲咁啦
同埋要扮下可憐 因為之前戰狼派口罩同試劑奶鳩曬嘢嘛

加多三個零

有病繼續通街走

呀屌你老母中共你話三文魚傳人你咁都作得出口架喎
你咁講即係代表全世界既水域都有傳染機會啦
你又搵唔到傳染源係邊
今舖又加速支那人食草啦咁

yalla yalla

COVID-20s+，北京肺炎(加強)